# 感情关系

1伙伴与主人公目标一致，但他不是故事的主要推动者：
2.伙伴的本事相比主人公路逊一筹，并且常常所处的社会地位 也骆低：
3.伙伴忠心耿耿，值得信任：
4.伙伴不能死去（除非故事是一个悲剧）；
5.伙伴没有经历人物成长：
6.伙伴常会质疑主人公的动机，并提供个人建议和冲突：
7.同性伙伴常是以自己喜剧式的爱情呼应主人公的浪漫爱情。

花开堪折式A：
两个人关系确定了，甚至她也默认了他有多个红颜，就差一个婚礼了，然后之前两人经历了一点小别扭，终于决定不再分开了，看着其他女主已经交心了，也决定要把自己交给他，这并不需要说出来，一切都是那么自然。《完美冻结》与梁楚楚、《重生之沸腾青春》与何月妍。

花开堪折式B：
两个人关系确定了，不过家长还不知道，或者不同意，第一女主也尚未同意，两人就想着生米煮成熟饭，就在外面开了房，或者刚好有事一起到外地，或者到了大学，终于自由了，开房。《完美冻结》与江南、《重生追美记》与赵颜妍。

花开堪折式C：
两人关系确定了，只是她是后来者，所以一直找不到机会和他单独在一次，终于找到了机会，只是不是在家里，而是在外面开房。《重生之沸腾青春》与楚茗。

花开堪折式D：两人曾经有过意外，她也早让他看光了。终于决定要收了她，却暂时不敢向家里人说，于是出去开房，生米煮成熟饭，然后带回家。《重生之投资大鳄》与梅傲雪。

花开堪折式E：
她是后来者，终于被他和他的其它女人接受了，那一夜，其它女人制造了各种原因没在家里住，或虽然在家里住，但都早早睡下了，就只有她们俩。《重生之投资大鳄》与何月、蒋欣。

花开堪折式F：
两人是青梅竹马，男生也没有外遇，家里人也都同意，只不过因为一直没有地方，终于上高中或者大学，离开了父母，两人想做一些刺激的游戏，终于彻底结合在一起了。

小冲动式A：
两个人关系已经确定了，或者也默认了他有多个红颜。不过一直希望到真正洞房花烛夜后才给他，可是有次不小心让他看到了自己半裸之体，一冲动，她也半推半就，就好了。《重生之沸腾青春》与林淼。

小冲动式B：
她是后来者，她知道自己不可能完全占据他的心，不过却是倾心于他，就制造了意外（或本身就是意外），让他看到了她的裸体，造成了他的冲动，另外因为他本身也对她有好感，最终两人就好了。《魔武神甲》与大山雅子。

一间房式：
两个人互有好感，在外面，因为玩的太久等原因，结果没房了，只能开一间房，只有一张床。

荒郊野外式：
两人对对方都有好感，外出旅行，或被仇人追杀，两人意外掉到（或其他原因）了一个暂时不能出去的地方，对未来的担心，让两个人都有些放纵，最终就发生了关系。《重生追美记》与陈薇儿、《重生之沸腾青春》与程亦佳。

初恋式：
很多年后遇到从前自己暗恋，或暗恋自己的人，或前女友，或仅仅是有数面之缘有些好感的人。半主动或半被动下，发生了关系。《时空走私专家》与章若水。

初姐式：
她家里本身就困难，又发生了一件大事，急需用钱，不得已把自己卖了，第一次接客，就碰到了她，看她不想一般的小姐那样，善心大发，就好了。《龙翔都市》中一某集。

昏迷式A：
他受了很重的伤，只有通过交合才能救他，在他昏迷的情况下，通过交合救活了他。之后或者依然在他身边，但不让他知道事实，或者悄悄离开他。《完美冻结》与赵菲琳。

昏迷式B：
两个人之前有过接触，关系普通，结果一次遇到她被人下药（或其他玄幻原因），必须交合才能解决，把坏人赶走，最后男的半推半就，就从了女的。《重生之沸腾青春》与宁寒香、《重生追美记》与苏颖姿。

昏迷式C：
在所有女主中，她最不主动，只想在背后默默支持他，他喝醉酒了，她把他扶回家，然后看着他，一冲动，就主动把自己给了他。《重活之漫漫人生路》与胡晓雅、《重生之投资大鳄》与宋玉。

上错身式A：
两人本来不熟，甚至有些敌对，结果意外上到一张床上，甚至没有真正破处，第二天两人也的确分开了，男生只说了句对不起，女生知道并没有破处，不过恨男生的态度，于是后来就不停地有意外的接触，像斗气小冤家一般，见面就斗气，竟慢慢好上了。

上错身式B：两人本来就有好感，结果意外上到一张床上，不过女的有些生气，到处找他的不是，后来才发现其实已经爱上他了。《重生之投资大鳄》与赵玉致。